《**奏光之Strain**》（原名：****）是由[Studio
Fantasia所製作的動畫作品](../Page/Studio_Fantasia.md "wikilink")。

## 劇情簡介

在遙遠的未來，人類分裂成了以有人兵器STRAIN（STRategic Armored INfantry
戰略裝甲步兵）為主戰力的「聯合(Union)」，和以無人兵器TUMOR（Tactical
Unmanned Maneuver ORd 戰術無人機動球體）為主戰力的「帝國(Deague)」兩大陣營，進行永無止息的戰鬥。

16歲的塞拉·威萊克是聯合陣營的名門獨生女，就讀於庫拉尼阿爾星域的寄宿制STRAIN駕駛員養成機關「庫拉貝拉空間機甲兵科學院」。成績優秀的她的心中有個秘密，就是期望與哥哥再相會。

賽拉的哥哥拉爾夫·威萊克在她11歲的時候接到了特殊命令到遠在130光年之外的最前線出擊。雖然途中乘坐的是聯合最為先進的亞光速戰艦，客觀時間也要經過400年。但主觀時間（搭乘員的感覺到的時間）由於受到“烏拉西馬效應”的影響，實際上只是經過了2年。因此，塞拉想要見到哥哥，就必須也前去同樣的戰場。

兄妹兩自小就失去了雙親，因此塞拉對哥哥有著超越普通親人的感情，兄妹再會被她視為自己活著的意義。塞拉能夠與哥哥再相見嗎？

## 工作人員

  - 企畫：鈴木徑男 飯塚智久
  - 原作：Studio Fantasia
  - 監督：渡邊哲哉
  - 製作人：松井智、楠原真理子、月野正志、北浦宏之
  - 監督：渡邊哲哉
  - 特技監督：川原智弘
  - 系列構成：赤星政尚
  - 人物設計：[藤田まり子](../Page/藤田まり子.md "wikilink")
  - 機械設計：川原智弘、海老川兼武
  - 總作畫監督：佐藤陵
  - 美術監督、美術ボード：市倉敬
  - 美術設定：小林德光
  - 色彩設計：井上英子
  - 撮影監督：福士亨
  - 剪輯：重村建吾（スタジオごんぐ）
  - 音響監督：龜山俊樹
  - 音楽：酒井良
  - 音樂製作人：澀谷知子
  - 音樂製作：[Happinet](../Page/Happinet.md "wikilink")
  - 動畫製作：Studio Fantasia
  - 製作協力：[WOWOW](../Page/WOWOW.md "wikilink")
  - 製作：奏光のストレイン製作委員会

## 配音人員

  -









<!-- end list -->

  - マーサ·シュビーパウエル —— [花井なお](../Page/花井なお.md "wikilink")
  - アーメンガァド·ヨハニッツ —— [阪田佳代](../Page/阪田佳代.md "wikilink")
  - ベッキィ —— [阪田佳代](../Page/阪田佳代.md "wikilink")
  - クレイヴン —— [麥人](../Page/麥人.md "wikilink")
  - デュファルジュ —— [中田讓治](../Page/中田讓治.md "wikilink")
  - セディ —— [白鳥哲](../Page/白鳥哲.md "wikilink")
  - メアリ— —— [田中理惠](../Page/田中理惠_\(聲優\).md "wikilink")
  - メドロック —— [田中敦子](../Page/田中敦子.md "wikilink")
  - バロウ —— [長克巳](../Page/長克巳.md "wikilink")

## 各集標題

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
## 主題歌

### 片頭曲

  - 「メッセージ」
    作詞：上田緑 、作曲・編曲：上野洋子 、歌：[上野洋子](../Page/上野洋子.md "wikilink")

### 片尾曲

  - 「海のオパール」
    作詞：上田緑 、作曲・編曲：上野洋子 、歌：[Sema](../Page/Sema.md "wikilink")
  - 「アウローラ〜ひとすじの曙光〜」（第9話）
    作詞：森由里子 、作曲・編曲：上野洋子 、歌：Yoko

## 外部連結

  - [奏光之Strain的網站](https://web.archive.org/web/20070720223912/http://www.s-strain.jp/)


[Category:2006年日本電視動畫](../Category/2006年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:WOWOW深夜動畫](../Category/WOWOW深夜動畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:月刊Dragon Age](../Category/月刊Dragon_Age.md "wikilink")
[Category:日本原創電視動畫](../Category/日本原創電視動畫.md "wikilink")